# Цель: 

выделить сущности и отношения между ними, а также в соответствии с выбранной  темой  полностью  описать  и  разработать  диаграмму  классов  и объектов  для  своей  системы,  определить  основные  виды  деятельности (назначение основных операций) рассматриваемого предмета исследования.



# Постановка задачи:

1. Выделить  основные  виды  блоков,  обозначающих  понятия  предметной области: сущности, отношения, отражающие описание предметной области и отношения между ними(рассмотреть различные типы отношений).
2. Определить основные сущности для основных классов, присутствующих в системе, определить их атрибуты, типы отношений между классами, отразить их на диаграмме классов (статического описания системы в языке UML) с применением выбранных программных средств.
3. На примере одного из классов определить экземпляры сущностей основных объектов, присутствующих в конкретном классе, определение их атрибутов, типов отношений между объектами и отражение их на диаграмме объектов (статического описания системы в языке UML) с применением программных средств выбранного программного комплекса.



# Объект исследования:

Информационная система обслуживания клиентов по заказу на приобретение товаров через интернет-магазин. (вариант 21)



# Общая характеристика объекта исследования

**интернет-магазин** - площадка для обмена товарами через сеть интернет. Позволяет покупать или продавать товары из любой точки мира 

# Выделение основных блоков, обозначающих понятия предметной области:  сущности  и  отношения,  отражающие  описание предметной области



- база данных - инструмент для хранения, обработки, и поиска данных
- система управления базами данных (субд) - инструмент для работы с базами данных
- сервер - устройство на котором хранится сайт и база данных

# Разработка диаграммы классов 



![class Diagram.png](../../../_resources/class Diagram.png)



# Разработка диаграммы объектов	




![object_diagramm.png](../../../_resources/object_diagramm.png)



